消除「台人赴港安全隱憂」 立法院促引渡協議只限台港

消除「台人赴港安全隱憂」
立法院促引渡協議只限台港

時代力量昨在立法院提出臨時提案，要求台灣政府正視中國長期以法律手段侵害台灣主權地位。互聯網

【「送中」條例】

【本報訊】港府修訂《逃犯條例》的建議被台灣視為侵犯其主權，同時影響台灣人赴港後的權利。台灣政黨時代力量昨在台灣立法院提出臨時提案，要求台灣政府正視中國長期以法律手段侵害台灣主權地位、主動向香港政府表達台灣立場，並且與港府協商適用於台港的引渡協議，提案在無異議下通過。另外，香港大律師公會執委石書銘批評港府修例過於倉卒，商界提出的反建議亦不合理。

記者：呂浩然

時代力量日前與香港民主派會面，商討港府修訂《逃犯條例》的建議後表明，將在台灣立法院提出臨時提案，要求陸委會和法務部向港府表達台方態度。

時代力量立法委員徐永明昨於立法院提出有關臨時提案，指港府修例將「影響到台灣人到香港旅遊或者是其他的權益」，所以「希望台、港在彼此共認之國際標準下，貫徹刑事正義之實踐」。他亦要求陸委會和法務部「應積極與香港特區政府協商，以適用範圍僅及於台、港之協議來處理這個問題」。

石書銘︰倘修例法院難把關

徐永明的提案更闡明，港府宣稱其修例目的「是為引渡港籍在台犯案之疑犯」，但會「使在港被捕之人犯得以移交至中國，接受中國司法系統審訊」，而隨着中國對港府的實質影響逐漸擴張，一旦通過修例「將使中國政府得以合法手段，以台灣籍人士犯罪名義，透過香港特區政府在香港拘捕台灣籍人士，成為台人赴港時人身安全的隱憂」，而且是「提供中國將司法管轄權推及台灣人之法制基礎，標誌中國長期以法律手段侵害台灣主權地位之危害」。

徐永明的提案要求陸委會和法務部與香港政府協商，只適用於台灣、香港的協議，務實地解決引渡的需求，最後徐的提案在沒有異議之下通過。

另外，石書銘昨接受商台訪問時也指出，港府的修例建議使疑犯權利受不到應有保障。此外，《逃犯條例》列明，就算疑犯有證據證明自己沒有犯法，都不能在本港的司法程序中提出，故法院難以把關。

對於有商界人士提出剔除經濟罪行的建議，石書銘亦反駁指︰「你（商界）𠵱家唔相信大陸嘅制度咩？咁你覺得自己上到去大陸被審訊嗰陣時，唔會有一個公平嘅審訊咩？」他續表示︰「點解你（商界）又會覺得其他比較嚴重嘅罪行會得到公平審訊呢？」

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
王敏剛抱病赴兩會 返港七日不治

歷史文件